# 12. Электронная таблица

Рассмотрим следующий лист электронной таблицы, где в некоторых ячейках содержатся числа, а в некоторых — формулы:

![](b12-body.png)

## Вопрос

Какое значение появится в табличной ячейке C3?

[Täisarv]

## Ответ

Правильный ответ: 5.

## Объяснение ответа

Для вычисления значения ячейки C3 нам понадобятся значения ячеек C1 и C2. У нас уже есть все необходимые данные для вычисления значения ячейки C1: 2+2=4. Для вычисления значения ячейки C2 нам понадобится значение ячейки B3. На основании имеющихся данных мы получим 2*2=4 для B3, затем 2+4=6 для C2 и, наконец, (4+6)/2=5 для C3.

Нам не понадобилось значение ячейки B2, поэтому мы оставили его невычисленным.

## Это информатика!

Формулы, используемые в рабочих листах электронных таблиц, позволяют автоматизировать повторяющиеся вычисления, экономя время пользователей и уменьшая количество ошибок, вызванных вычислениями вручную.

## Категории

- Обработка таблицы
